（短文）記一次抑鬱的經歷

唔知大家有冇真係感受過心痛。
攤係度由得酥酥麻麻嘅感覺散盡四肢，靜靜地享受嗰份絕望。
你望住手機上面大大隻嘅時間，發現一分鐘過得好慢，但係一個鐘可以好快。

我從來都唔覺得我係會自殺嘅人，細個聽到人哋自殺會覺得好匪夷所思。 (同樣apply落：衝紅燈／高空擲物／食煙／出軌etc.)
世界充滿咁多可能性，到底一個人要經歷幾多嘅失望，先會對呢個世界絕望。
但而家呢一刻，我喺度諗如果如果我真係要做，我會用咩方法。
因為我唔想失敗之後會有任何痕跡留低，好撚MK。

我又喺度諗，如果我死咗，身邊嘅人會有咩反應。
以前嘅我大概會覺得唔好意思，但係到呢一刻反而覺得好似有啲解脫。
我想呢個世界嘅人知道我有幾唔開心，有幾憎自己，我唔係講笑。
之前我會話，唔想佢哋覺得我軟弱，但其實面子呢啲嘢又有乜所謂。
唯一對唔住嘅係我啱啱識嘅朋友，原諒我未有機會表現我最好嘅一面俾你睇，我已經頂唔順。

不如我試吓由得啲眼淚自己流，睇吓幾時先發現冇人睇你加戲俾自己，又或者睇吓會唔會成為香港第一個脫水而死嘅人。

我係一個搞笑嘅人，唔理你信唔信都好，我覺幽默感可以化解好多難題。
差利卓別靈話「近看人生是一齣悲劇，遠觀人生則成了喜劇」，雖然我覺得條友唔好笑，但人生悲喜係分唔開。就算我唔同你講，應該萬聖節仲會見多幾年Jokers都會同你講。

我都係一個內斂嘅人，我同時又好撚睇低嗰啲咩都驚一餐嘅人。
但其實每次present之前我都緊張到明明啱啱屙完尿都會急尿，但完咗無嘢屙。但我唔會俾人知，因為同我嘅形象唔夾。
我內心有好多諗法好想表達，但我唔用咩語言用咩態度用咩表示去講。我唔想成為一群人嘅焦點，我唔想人知我內心有幾醜惡。或者可以話係有幾扭曲，因為我想盡一切能力避開唔好嘅後果。

過咗唔知幾耐，思緒飛完上太空一轉，我冷靜落嚟，腦入面嘅Inside Out公仔唔再打交。
突然之間連點解想死都唔記得， 但係個心右下角仲有個位抽吓抽吓，好似你求其俾少少注意力佢都可以成為黑洞。唔好望過去。

再望遠少少，你都係發現你係自己一個。屋企人，朋友，社會。都好遠。
連佢都已經唔係到。 你身邊嘅嘢就得翻一張床同枕頭，望住嗰個冇晒氣嘅綠色青島，啜左兩啖彎彎曲曲嘅神仙草。我想話睇到陽光，但係無窗。
下一步應該做啲咩我未諗到，我淨係知呢一刻好似冇行動力去實行我嘅自殺大計。

我覺得好平靜，因為我冇嘢怕輸，但係又好恐懼。
我覺得好開心，因為我而家最接近真我，但係內心就好悲傷。
我覺得好絕望，但係內心又有一條silver lining，因為我惡戰咗黑狗一次，但我唔知佢幾時會再嚟。

感覺你係想搵個渠道宣泄一下情緒/思緒
而唔係想聽人講啲咩又成

所以同你分享一首詩呀

假如生活欺騙了你，
不要悲傷，不要心急！
憂鬱的日子裡需要鎮靜：
相信吧，快樂的日子將會來臨。
心兒永遠嚮往著未來；
現在卻常是憂鬱。
一切都是瞬息，
一切都將會過去；
而那過去了的，
就會成為親切的懷戀。

《假如生活欺騙了你》- 普希金

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

多謝你

病毒引起
聽講冇藥醫
真心灰到

我同你好似，人哋睇我好幽默幾樂觀，但內心有好多黑洞，想做你做個朋友，圍個爐

“唔知大家有冇真係感受過心痛。
攤係度由得酥酥麻麻嘅感覺散盡四肢，靜靜地享受嗰份絕望。
你望住手機上面大大隻嘅時間，發現一分鐘過得好慢，但係一個鐘可以好快。”

好明白你講既個種心痛